Q1) to check a number 10 se greater

Ans)
#include <stdio.h>

int main()
{
    int a;
    printf("Enter the value of a : ");
    scanf("%d",&a);
    if(a>10){
        printf("Yes a is greater then 10");
    }
    return 0;
}


--------------------------------------------------------

Q2)to check a number 50 se greater 

Ans)
#include <stdio.h>

int main()
{
    int a;
    printf("Enter the value of a : ");
    scanf("%d",&a);
    if(a>50){
        printf("Yes a is greater then 50");
    }
    return 0;
}

-----------------------------------------------------------

Q3)to check a number 500 se greater

Ans)
#include <stdio.h>

int main()
{
    int a;
    printf("Enter the value of a : ");
    scanf("%d",&a);
    if(a>50){
        printf("Yes a is greater then 50");
    }
    return 0;
}


-------------------------------------------------------------


Q4) Press a and it show "apple"

Ans)
#include <stdio.h>

int
main ()
{
  char alph;
  printf("enter the value of alph : ");
  scanf("%c",&alph);
  if(alph=='a'){
      printf("apple");
  }
  return 0;
}

-------------------------------------------------

Q5) Press b for printing "ball" or if press anyother key print "no-match"

Ans)
#include <stdio.h>

int
main ()
{
  char alph;
//   char alph2;
  printf("enter the value of alph : ");
  scanf("%c",&alph);
  if(alph=='b'){
      printf("ball");
  }
  else{
      printf("No-match");
  }
  return 0;
}

---------------------------------------------------------

Q6) Press c for printing "cat" or if press anyother key print "no-match"

Ans)
#include <stdio.h>

int
main ()
{
  char alph;
//   char alph2;
  printf("enter the value of alph : ");
  scanf("%c",&alph);
  if(alph=='c'){
      printf("cat");
  }
  else{
      printf("No-match");
  }
  return 0;
}


---------------------------------------------------------

Q7) a: addition two number 
Sorry ! not match

Ans)
#include <stdio.h>

int
main ()
{
  char alph;
//   char alph2;
  printf("enter the value of alph : ");
  scanf("%c",&alph);
  if(alph=='a'){
      int a;
      int b;
      printf("enter the value of a : ");
      scanf("%d",&a);
      printf("enter the value of b : ");
      scanf("%d",&b);
      printf("Addition : %d",a+b);
  }
  else{
      printf("sorry! not match");
  }
  return 0;
}

------------------------------------------------------

Q8)s: substraction two number 
Sorry ! not match 

Ans)
#include <stdio.h>

int
main ()
{
  char alph;
//   char alph2;
  printf("enter the value of alph : ");
  scanf("%c",&alph);
  if(alph=='s'){
      int a;
      int b;
      printf("enter the value of a : ");
      scanf("%d",&a);
      printf("enter the value of b : ");
      scanf("%d",&b);
      printf("substraction : %d",a-b);
  }
  else{
      printf("sorry! not match");
  }
  return 0;
}


-------------------------------------------------------------

Q9)d: divide two number 
Sorry ! not match 

Ans)
#include <stdio.h>

int
main ()
{
  char alph;
//   char alph2;
  printf("enter the value of alph : ");
  scanf("%c",&alph);
  if(alph=='d'){
      int a;
      int b;
      printf("enter the value of a : ");
      scanf("%d",&a);
      printf("enter the value of b : ");
      scanf("%d",&b);
      printf("divide : %d",a/b);
  }
  else{
      printf("sorry! not match");
  }
  return 0;
}


-------------------------------------------------------------

Q10) m: multiply four number 
Sorry ! not match

Ans)
#include <stdio.h>

int
main ()
{
  char alph;
//   char alph2;
  printf("enter the value of alph : ");
  scanf("%c",&alph);
  if(alph=='m'){
      int a;
      int b;
      int c;
      int d;
      printf("enter the value of a : ");
      scanf("%d",&a);
      printf("enter the value of b : ");
      scanf("%d",&b);
      printf("enter the value of c : ");
      scanf("%d",&c);
      printf("enter the value of d : ");
      scanf("%d",&d);
      printf("multiply : %d",a*b*c*d);
  }
  else{
      printf("sorry! not match");
  }
  return 0;
}

-----------------------------------------------------

Q11)o: modular two number 
Sorry ! not match

Ans)
#include <stdio.h>

int
main ()
{
  char alph;
//   char alph2;
  printf("enter the value of alph : ");
  scanf("%c",&alph);
  if(alph=='o'){
      int a;
      int b;
      printf("enter the value of a : ");
      scanf("%d",&a);
      printf("enter the value of b : ");
      scanf("%d",&b);
      printf("modular : %d",a%b);
  }
  else{
      printf("sorry! not match");
  }
  return 0;
}


--------------------------------------------------

Q12) m :you are male 
not match

Ans)
#include <stdio.h>

int
main ()
{
  char alph;
  printf("enter the value of alph : ");
  scanf("%c",&alph);
  if(alph=='m'){
      printf("You are Male");
  }
  else{
      printf("sorry! not match");
  }
  return 0;
}


-------------------------------------------------

Q13) f :you are female 
not match

Ans)
#include <stdio.h>

int
main ()
{
  char alph;
  printf("enter the value of alph : ");
  scanf("%c",&alph);
  if(alph=='f'){
      printf("You are female");
  }
  else{
      printf("sorry! not match");
  }
  return 0;
}

----------------------------------------------

Q14) w :
number swap with third variable 
not match 

Ans)
#include <stdio.h>

int
main ()
{
  char alph;
  printf("enter the value of alph : ");
  scanf("%c",&alph);
  if(alph=='w'){
      int a=10;
      int b=20;
      int c;
      printf("The value of a is %d\n",a);
      printf("The value of b is %d\n",b);
      c=a;
      a=b;
      b=c;
      printf("The value of a after swap is %d\n",a);
      printf("The value of b after swap is %d",b);
  }
  else{
      printf("sorry! not match");
  }
  return 0;
}


--------------------------------------------------

Q15) s :number swap without third variable 
not match 

Ans)
#include <stdio.h>

int
main ()
{
  char alph;
  printf("enter the value of alph : ");
  scanf("%c",&alph);
  if(alph=='s'){
      int a=10;
      int b=20;
      printf("The value of a is %d\n",a);
      printf("The value of b is %d\n",b);
      a = a+b;
      b = a-b;
      a = a-b;
      printf("The value of a after swap is %d\n",a);
      printf("The value of b after swap is %d",b);
  }
  else{
      printf("sorry! not match");
  }
  return 0;
}

----------------------------------------------------

Q16)to check a number is divisible by 5 or not

Ans)
#include <stdio.h>

int
main ()
{
//   char alph;
//   char alph2;
  int num;
  printf("enter the value of num : ");
  scanf("%d",&num);
  if(num%5==0){
      printf("yes divisible");
  }
  else{
      printf("not divisible");
  }
  return 0;
}

---------------------------------------------------

Q17) to check a number is divisible by 7or not

Ans)
#include <stdio.h>

int
main ()
{
//   char alph;
//   char alph2;
  int num;
  printf("enter the value of num : ");
  scanf("%d",&num);
  if(num%7==0){
      printf("yes divisible");
  }
  else{
      printf("not divisible");
  }
  return 0;
}

-------------------------------------------------------

Q18)to check a number is divisible by 67 or not 

Ans)
#include <stdio.h>

int
main ()
{
//   char alph;
//   char alph2;
  int num;
  printf("enter the value of num : ");
  scanf("%d",&num);
  if(num%67==0){
      printf("yes divisible");
  }
  else{
      printf("not divisible");
  }
  return 0;
}

--------------------------------------------------------

Q20)
voter id : 
->check 
user age 18 se jyada hey valid 
->not 

Ans)
#include <stdio.h>

int
main ()
{
  int age;
  printf("Age - %d",age);
  scanf("%d",&age);
  if(age>=18){
      printf("valid");
  }
  else{
      printf("not valid");
  }
  return 0;
}

---------------------------------------------

Q21)user 1 input :
one 

not match 

Ans)
#include <stdio.h>
int main()
{
    int a;
    printf("Enter a number : %d",a);
    scanf("%d",&a);
    if(a==1){
        printf("one");
    }
    else{
        printf("not-match");
    }
    return 0;
}


-------------------------------------------------

Q22)user 2 input :
two

not match 

Ans)
#include <stdio.h>
int main()
{
    int a;
    printf("Enter a number : %d",a);
    scanf("%d",&a);
    if(a==2){
        printf("two");
    }
    else{
        printf("not-match");
    }
    return 0;
}

---------------------------------------------

Q23)user 3 input :
three 

not match 

Ans)
#include <stdio.h>
int main()
{
    int a;
    printf("Enter a number : %d",a);
    scanf("%d",&a);
    if(a==3){
        printf("Three");
    }
    else{
        printf("not-match");
    }
    return 0;
}